白狼統促黨嗆滾回去 港獨陳浩天：常有人收中共錢去抗議

主張香港獨立的香港民族黨召集人陳浩天近日訪台，今（9）日下午出席一場記者會時，中華統一促進黨成員在場外舉牌抗議，要他滾回去，對此，陳浩天表示，在香港常常有人收中共的錢去抗議，但這些人並不知道自己在喊什麼，只是收錢去工作、抗議而已，針對香港特首梁振英宣布不連任，他說，換一個人，也只是照中共的意思去做，並無太大差別。

陳浩天今天下午出席「亞洲人權迫害與自決」國際記者會，白狼（張安樂）創辦的中華統一促進黨十多人在場外舉著「台獨假人權，破壞真和平」海報抗議，高喊要他「滾回香港」，他在會後受訪時說，昨天一抵達機場，就開始有人跟蹤拍照了，中共很擔心香港獨立派人士和台灣、亞洲民主人士聯繫，但他對台灣很有信心，一點也不擔心人身安全問題。

中國怕香港脫離殖民統治 收中共錢抗議沒有威脅性

他指出，在香港常看到有人收中共的錢去抗議，但這些人並沒有群眾支持，也不知道自己在喊什麼，只是個別的幾個人收錢去工作、抗議而已，沒有什麼威脅性，只是害怕香港民主對中國的威脅，害怕香港民主人士和其他要民主、獨立的人士接觸，香港想脫離中共的殖民統治，對中國是很大的威脅，他深信他們做的是對的事，所以這些人才會去抗議。

陳浩天說，因為中國的強力打壓，如阻止民主派參選、甚至取消立法會議員資格，在輿論方面也取得很大的優勢，香港民族黨等獨派人士近期只能低調的在各地區宣傳，特別重視中學生的教育，會到各中學門口去演講。

他強調，台灣的影響力越來越大，是全世界唯一的民主華人國家，也越來越關心其他地區的人權狀況，所以中國會更加關注，香港在1997年前是英國的殖民地，現在則是中國的殖民地，因為中國侵噬香港人口、教育、語等各方面，這就是殖民，香港必須離中國獨立，才能獲得民主和人權，主權是非常重要的，沒有主權，就沒有民主和人權。

梁振英宣布不連任特首 換人也是照中共意思做事

此外，香港特首梁振英今天下午宣布，因為家庭因素不會競選連任，對此，陳浩天表示，誰來當行政長官都一樣，香港還是處於殖民地的狀態，換了一個人，也只是照中共的意思去做，其實沒有太大的差別，「我沒有很大的興趣」。

陳浩天指出，香港民族黨在2016年3月成立，目前約有2、300名黨員，明確主張香港獨立，也是第一個主張港獨的香港政黨，引發了很大的討論，不過在香港不能註冊，這次是第一次來台灣，在民進黨重返執政的世界人權日，受「台灣人權文化協會」及「台灣關懷中國人權協會」邀請，參加明天在台中舉行的「世界人權嘉年華」遊行，陳浩天預計13日離台，希望可以認識更多台灣的民主、獨派團體，互相意見交流、支援。

陳浩天同糧油真係兩個level